RIOT緊急終止沙特合作 因人權問題遭社區嚴厲批評

《英雄聯盟》等遊戲開發商拳頭公司今日宣布緊急終止本週二同沙特達成的一項合作協議，以應對來自社區、主持人以及公司內部廣泛而嚴厲的批評。

本週二，拳頭宣布其英雄聯盟歐洲冠軍聯賽（LEC）比賽引入了一個新的合作夥伴：沙特阿拉伯城市Neom。該城市將作為LEC夏季（目前正在進行中）的“主要合作夥伴”簽約。但是電子競技社區的一些成員，包括拳頭遊戲的工作人員和主持人在內，都因公司會做出這樣的交易感到憤怒和失望。

Neom是一座由沙特王儲穆罕默德·本·薩勒曼於2017年投資5000億美元（約3.3萬億RMB）打造的新興城市，正如其名稱“Neo（新）”的含義，這座位於沙特西北部的城市將聚焦能源與水、生物科技、食品、先進製造業和娛樂業等九大行業，未來完全依靠新型能源供電。

在前天（28日）發布的聲明中，拳頭誇讚了Neom城市的建設主張和引導理念，並聲稱“NEOM著眼於未來，能夠幫助LEC舞台適應今後發展需要。”

批評聲主要來源於沙特的人權問題，據Polygon報導，作為城市的資助人的薩勒曼王儲據說曾下令殺死《華盛頓郵報》專欄作家賈馬爾·卡舒吉（Jamal Khashoggi），沙特阿拉伯政府還因其不良的人權記錄而臭名昭著，特別是在婦女和LGBTQ社區方面。此外，Neom城市在建設初期曾經粗暴驅趕當地的土著居民。

迫於壓力，在今天剛剛發布的解除合作聲明中拳頭進行了道歉並宣布該合作即刻終止：“作為一家公司和一個聯盟，我們知道重要的是要識別我們何時會犯錯，並迅速努力糾正錯誤。 經過進一步的思考，儘管我們堅定不移地致力於全世界的所有玩家和粉絲，包括居住在沙特阿拉伯和中東的玩家和粉絲，但LEC選擇終止與NEOM的伙伴關係，並立即生效。為了擴展我們的電子競技生態系統，我們採取了過於激進的行動以鞏固這種夥伴關係，並在我們尋求發展的社區中引發了裂痕。在這種情況下，我們沒有達到自己的期望，但我們致力於重新檢查內部結構，以確保這種情況不再發生。”

無論如何，這項僅僅達成後生效了兩天的協議已經成為過去，拳頭未來在電競賽事的合作夥伴城市選擇上相信將變得更加謹慎。

反正人冥幣真香 Skr Skr

無人批評china 習大大又贏

屌, 連登仔咪又係繼續lol, 曬氣